---
title:  "Quoi de neuf, RabbitMQ ?"
address: "INSA Lyon, Amphi Télécom, 6 Avenue des Arts, Villeurbanne"
address_link: "https://goo.gl/maps/jJfcfezozUTjGz3J6"
meetup_event_id: "266379924"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22H30 :  {{ page.title }}**

RabbitMQ est l'un des brokers de messages open-source les plus populaires. Nous vous proposons dans cette présentation de découvrir les nouveautés de RabbitMQ 3.8 et la roadmap à venir.

Nous nous pencherons aussi sur l'écosystème RabbitMQ, en particulier ce qui concerne la plateforme Java. SubstrateVM, NIO,
Spring, Reactor, tests d'un système distribué avec le framework Clojure Jepsen seront parmi les sujets abordés.
Les principes et les cas d'utilisation de RabbitMQ seront aussi couverts, aucune connaissance préalable n'est requise pour suivre cette présentation.

*Arnaud Cogoluègnes est dévelopeur chez Pivotal, il travaille sur le broker de messages RabbitMQ.*

